1. Data structures that follow LIFO order are called?

a) Queue
b) Stack
c) Linked list
d) Tree
Answer: b

2. Which of the following is a primitive data type?

a) Array
b) Structure
c) Integer
d) Linked list
Answer: c

3. In a queue, deletion happens at the ______.

a) Middle
b) Rear
c) Front
d) Top
Answer: c

4. In a linked list, the last node contains ______.

a) Zero
b) NULL
c) Data only
d) Previous pointer
Answer: b

5. Binary search works only on ______ arrays.

a) Small
b) Unordered
c) Sorted
d) Reversed
Answer: c

6. Which notation places operator AFTER operands?

a) Infix
b) Prefix
c) Postfix
d) Mixed
Answer: c

7. The maximum number of nodes at level ‘k’ in a binary tree is?

a) k
b) 2^k
c) k²
d) 2k
Answer: b

8. Push operation is performed on the ______ of stack.

a) Bottom
b) Any position
c) Top
d) Middle
Answer: c

9. Insertion in a circular queue happens at ______.

a) Front
b) Rear
c) Random
d) Bottom
Answer: b

10. A function calling itself is called?

a) Loop
b) Recursion
c) Iteration
d) Stack
Answer: b

11. Which traversal visits Left → Root → Right?

a) Preorder
b) Inorder
c) Postorder
d) Level order
Answer: b

12. The pointer that stores the first node of a linked list is called?

a) HEAD
b) TAIL
c) FRONT
d) START
Answer: d

13. A full binary tree is a tree in which every node has ____ children.

a) 0 or 1
b) Only 1
c) 3
d) 0 or 2
Answer: d

14. The worst case time complexity of linear search is?

a) O(log n)
b) O(n)
c) O(1)
d) O(n log n)
Answer: b

15. Which data structure is used in recursion implementation?

a) Queue
b) Array
c) Stack
d) Tree
Answer: c

16. In hashing, when two keys map to same index, it is called?

a) Exception
b) Collision
c) Overflow
d) Clash
Answer: b

17. Which one is NOT a non-linear data structure?

a) Graph
b) Tree
c) Linked list
d) Binary tree
Answer: c

18. In binary tree, a node with no children is?

a) Root
b) Leaf
c) Internal node
d) Sibling
Answer: b

19. Queue follows ______.

a) LIFO
b) FIFO
c) FILO
d) LILO
Answer: b

20. Which sorting algorithm repeatedly selects the smallest element?

a) Merge sort
b) Selection sort
c) Quick sort
d) Bubble sort
Answer: b

21. AVL tree is also known as ______.

a) Balanced binary tree
b) Threaded tree
c) Binary search tree
d) Heap
Answer: a

22. A graph with no cycles is known as?

a) Directed graph
b) Tree
c) Non-simple graph
d) Loop graph
Answer: b

23. In insertion sort, the list is divided into ______.

a) Two sorted halves
b) Sorted and unsorted part
c) Pair of numbers
d) Levels
Answer: b

24. Linked list is a ______.

a) Static DS
b) Dynamic DS
c) Fixed DS
d) Hardware DS
Answer: b

25. In binary search, each step reduces the search space by?

a) 1 element
b) Half
c) One-third
d) All
Answer: b

26. In stack, removing an element is called?

a) Delete
b) Pop
c) Evict
d) Unload
Answer: b

27. Circular queue solves the problem of?

a) Recursion
b) Memory leak
c) Wasted space in simple queue
d) Slow execution
Answer: c

28. In doubly linked list, every node has?

a) Only next pointer
b) Only previous pointer
c) Two pointers
d) No pointers
Answer: c

29. Which notation removes need of parentheses?

a) Postfix
b) Infix
c) Linear
d) Binary
Answer: a

30. Hash function should avoid?

a) Division
b) Collisions
c) Modulus
d) Simple operations
Answer: b

31. Time complexity of bubble sort (worst case)?

a) O(n)
b) O(log n)
c) O(n²)
d) O(n log n)
Answer: c

32. The height of a tree is the height of its?

a) Left subtree
b) Right subtree
c) Root node
d) Deepest leaf node
Answer: d

33. BFS of a graph uses?

a) Stack
b) Queue
c) Array
d) Linked list only
Answer: b

34. DFS of a graph uses which DS?

a) Stack
b) Queue
c) Array
d) Matrix
Answer: a

35. A collection of disjoint trees is called?

a) Forest
b) Jungle
c) Map
d) Graph
Answer: a

36. Another name for a node with children is?

a) Leaf
b) Parent
c) Sibling
d) Root
Answer: b

37. Which queue allows insertion and deletion at both ends?

a) Simple queue
b) DEQueue
c) Priority queue
d) Circular queue
Answer: b

38. A BST stores smaller values on ______.

a) Left
b) Right
c) Both
d) Neither
Answer: a

39. The array index starts from?

a) 2
b) 0
c) 1
d) -1
Answer: b

40. The pointer that stores free memory node list in linked list is?

a) FREE
b) START
c) AVAIL
d) TOP
Answer: c

41. Which tree traversal is used to get sorted data from BST?

a) Preorder
b) Inorder
c) Postorder
d) Reverse
Answer: b

42. The process of visiting each element in DS is called?

a) Traversal
b) Scan
c) Iterate
d) Move
Answer: a

43. Which is a linear DS?

a) Tree
b) Graph
c) Stack
d) Heap
Answer: c

44. What is used to store multiple values of same type?

a) Structure
b) Array
c) Pointer
d) Char
Answer: b

45. A function should have a terminating condition in?

a) Loop
b) Recursion
c) Constructor
d) Destructor
Answer: b

46. Threaded binary tree replaces NULL pointers with?

a) Random values
b) Parent
c) Predecessor/Successor
d) Root
Answer: c

47. Prefix notation places operators?

a) Between operands
b) After operands
c) Before operands
d) Randomly
Answer: c

48. A doubly circular linked list has last node pointing to?

a) NULL
b) First node
c) Middle node
d) Itself
Answer: b

49. Which search is faster?

a) Linear
b) Binary
c) Both same
d) None
Answer: b

50. The process of arranging data is called?

a) Searching
b) Sorting
c) Merging
d) Splitting
Answer: b

51. Which of the following is not a sorting algorithm?

a) Merge sort
b) Quick sort
c) Tower sort
d) Bubble sort
Answer: c

52. In a binary tree, level of root node is?

a) -1
b) 0
c) 1
d) 2
Answer: b

53. The process of combining two sorted lists is called?

a) Sorting
b) Merging
c) Mixing
d) Joining
Answer: b

54. A node having two children in a tree is called?

a) Leaf
b) Internal node
c) Root
d) Parent only
Answer: b

55. A data structure where elements are linked is?

a) Array
b) Linked list
c) Stack
d) Queue
Answer: b

56. Which sorting is best for nearly sorted input?

a) Quick sort
b) Selection sort
c) Insertion sort
d) Merge sort
Answer: c

57. In postfix expression evaluation, which DS is used?

a) Queue
b) Stack
c) Tree
d) Graph
Answer: b

58. A tree without any nodes is called?

a) Empty tree
b) Null tree
c) Zero tree
d) Sparse tree
Answer: a

59. In binary search tree, larger values stored on ______.

a) Left
b) Right
c) Both
d) Root only
Answer: b

60. Which is a non-primitive data type?

a) int
b) float
c) array
d) char
Answer: c

61. Preorder traversal order is?

a) Root, Left, Right
b) Left, Right, Root
c) Left, Root, Right
d) Root, Right, Left
Answer: a

62. Which one allows random access?

a) Linked list
b) Array
c) Stack
d) Queue
Answer: b

63. In selection sort, number of passes needed for n elements?

a) n
b) n-1
c) n/2
d) log n
Answer: b

64. A balanced tree results in ______ search time.

a) Constant
b) Logarithmic
c) Linear
d) Quadratic
Answer: b

65. In a circular queue, front moves ______.

a) Only forward
b) Only backward
c) Circularly
d) Randomly
Answer: c

66. Which DS is ideal for undo operations?

a) Queue
b) Stack
c) Array
d) Graph
Answer: b

67. Algorithm is?

a) Code
b) Program
c) Step-by-step procedure
d) Function
Answer: c

68. A graph with edges having direction is called?

a) Undirected
b) Directed
c) Mixed
d) Simple
Answer: b

69. Time complexity of binary search (best case)?

a) O(1)
b) O(log n)
c) O(n)
d) O(n log n)
Answer: a

70. Which uses two pointers in each node?

a) Singly linked list
b) Doubly linked list
c) Circular list
d) Queue
Answer: b

71. Stack overflow happens when?

a) Empty stack
b) Full stack
c) Top = -1
d) Top = NULL
Answer: b

72. Queue underflow occurs when?

a) Rear = MAX
b) Front > Rear
c) Front = -1
d) Rear = -1
Answer: c

73. Infix to postfix conversion uses?

a) Queue
b) Stack
c) Tree
d) Array
Answer: b

74. A node having no children is called?

a) Sibling
b) Root
c) Leaf
d) Parent
Answer: c

75. A DS that stores key-value pairs is?

a) Stack
b) Hash table
c) Queue
d) Tree
Answer: b

76. Minimum number of nodes in height h AVL tree is?

a) h
b) h+1
c) Fibonacci relation
d) 2h
Answer: c

77. BFS is useful for?

a) Shortest path
b) Maximum flow
c) Sorting
d) None
Answer: a

78. Which sort compares adjacent elements?

a) Merge sort
b) Quick sort
c) Bubble sort
d) Radix sort
Answer: c

79. A linked list uses which type of memory allocation?

a) Static
b) Dynamic
c) Fixed
d) Sequential
Answer: b

80. Binary tree having all levels filled is?

a) Full
b) Perfect
c) Skewed
d) Complete
Answer: b

81. Binary tree with nodes shifted to extreme left is?

a) Right skewed
b) Left skewed
c) Balanced
d) Full
Answer: b

82. Hashing reduces search time to?

a) O(n)
b) O(log n)
c) O(1)
d) O(n²)
Answer: c

83. A DS that supports priority-based removal is?

a) Circular queue
b) Simple queue
c) Priority queue
d) Dequeue
Answer: c

84. A NULL pointer in tree indicates?

a) End of tree
b) No parent
c) No child
d) No data
Answer: c

85. The degree of leaf node is?

a) 0
b) 1
c) 2
d) 3
Answer: a

86. Sorting algorithm using divide-and-conquer?

a) Bubble sort
b) Merge sort
c) Selection sort
d) Insertion sort
Answer: b

87. The polynomial time complexity is?

a) O(n!)
b) O(n^2)
c) O(2^n)
d) O(n!)
Answer: b

88. Which linked list allows backward traversal?

a) Singly
b) Doubly
c) Circular singly
d) Stack list
Answer: b

89. In BST, inorder traversal gives?

a) Reverse order
b) Random order
c) Sorted order
d) Zigzag order
Answer: c

90. Which notation is easier for computers?

a) Infix
b) Prefix
c) Postfix
d) Both b and c
Answer: d

91. A tree with only right children is?

a) Left skewed
b) Right skewed
c) Full
d) Complete
Answer: b

92. A sparse matrix contains mostly?

a) 1s
b) Characters
c) Zeros
d) Large numbers
Answer: c

93. Queue used for CPU scheduling?

a) FIFO
b) LIFO
c) Random
d) Circular
Answer: a

94. Which search scans all nodes level by level?

a) DFS
b) BFS
c) Binary search
d) Tree search
Answer: b

95. A list formed by nodes stored non-contiguously is?

a) Array
b) Linked list
c) Matrix
d) Queue
Answer: b

96. Stack underflow occurs when?

a) push()
b) pop() on empty stack
c) update()
d) top()
Answer: b

97. Binary tree of height 0 has how many nodes?

a) 0
b) 1
c) 2
d) None
Answer: b

98. A DS in which elements are processed in arrival order?

a) Stack
b) Queue
c) Linked list
d) Graph
Answer: b

99. Recursion uses which memory segment?

a) Heap
b) Stack
c) Code
d) Data
Answer: b

100. The algorithm to convert infix to prefix uses?

a) Queue
b) Stack
c) Array
d) Tree
Answer: b

101. A complete binary tree is complete when all levels are filled except possibly?

a) Rightmost
b) Last level
c) Root
d) Middle
Answer: b

102. In which tree do all leaves appear in the same level?

a) Binary tree
b) AVL tree
c) Perfect binary tree
d) Heap
Answer: c

103. The middle element of a sorted array is used in?

a) Linear search
b) Binary search
c) DFS
d) BFS
Answer: b

104. A graph with all vertices connected is?

a) Disconnected graph
b) Connected graph
c) Empty graph
d) Tree
Answer: b

105. To evaluate prefix expression we scan from?

a) Left to right
b) Right to left
c) Top to bottom
d) Random
Answer: b

106. The smallest element in max heap is at?

a) Root
b) Last level
c) Any leaf
d) Middle
Answer: c

107. A pointer that does not point to any valid node is?

a) VOID pointer
b) NULL pointer
c) FREE pointer
d) Invalid pointer
Answer: b

108. DFS is preferred when?

a) Need shortest path
b) Need deep traversal
c) Need breadth first
d) Need minimum space
Answer: b

109. Time complexity of merge sort?

a) O(n²)
b) O(n log n)
c) O(n)
d) O(log n)
Answer: b

110. Which data structure is used in OS for memory management?

a) Linked list
b) Queue
c) Graph
d) Tree
Answer: a

111. Another name for 2–3 tree is?

a) Balanced tree
b) Multiway tree
c) Full tree
d) Heap
Answer: b

112. Overflow happens in queue when?

a) Empty
b) Full
c) Rear < Front
d) Front = Rear
Answer: b

113. A polynomial can be stored using?

a) Array
b) Linked list
c) Both
d) None
Answer: c

114. A node with maximum children in a binary tree?

a) 1
b) 2
c) 3
d) ∞
Answer: b

115. Minimum number of edges in a tree with n nodes?

a) n
b) n+1
c) n-1
d) n/2
Answer: c

116. Which algorithm uses pivot element?

a) Merge sort
b) Quick sort
c) Heap sort
d) Selection sort
Answer: b

117. A self-balancing binary search tree is?

a) BST
b) AVL
c) Heap
d) Huffman tree
Answer: b

118. Which uses hashing?

a) Stack
b) Queue
c) Dictionary
d) Array
Answer: c

119. In a tree, siblings are nodes having same?

a) Data
b) Height
c) Parent
d) Level
Answer: c

120. Height of tree with one node?

a) -1
b) 0
c) 1
d) 2
Answer: b

121. BFS uses which auxiliary DS?

a) Stack
b) Queue
c) Tree
d) Array
Answer: b

122. Which node is at the top of stack?

a) First
b) Last inserted
c) Middle
d) Oldest
Answer: b

123. Worst case of binary search occurs when?

a) Middle element
b) 1st element
c) Last element
d) Absent element
Answer: d

124. The DS used for job scheduling?

a) Queue
b) Stack
c) Linked list
d) Tree
Answer: a

125. Graph with no edges?

a) Null graph
b) Empty graph
c) Full graph
d) Tree
Answer: a

126. Hashing uses what type of array?

a) Sparse
b) Direct access table
c) Linked list
d) Trees
Answer: b

127. Which avoids recursion?

a) Queue
b) Loop
c) Stack
d) Tree
Answer: b

128. A child of root is at what level?

a) Level 0
b) Level 1
c) Level 2
d) Level 3
Answer: b

129. Time complexity of quick sort (average)?

a) O(n²)
b) O(n log n)
c) O(n)
d) O(log n)
Answer: b

130. In C, the array index is?

a) int
b) char
c) float
d) pointer
Answer: a

131. Which pointer is required in singly linked list?

a) prev
b) next
c) both
d) none
Answer: b

132. Maximum number of nodes in height h BST?

a) h
b) h²
c) 2^(h+1) -1
d) 2h
Answer: c

133. Reverse polish notation is?

a) Prefix
b) Postfix
c) Infix
d) Hybrid
Answer: b

134. Queue front is always?

a) First inserted element
b) Last inserted
c) Middle
d) Random
Answer: a

135. Balanced tree allows?

a) Faster search
b) Slower search
c) No search
d) Random search
Answer: a

136. DFS is good for?

a) Shortest path
b) Detecting cycles
c) Level traversal
d) Sorting
Answer: b

137. A complete graph has how many edges (n vertices)?

a) n
b) n-1
c) n(n-1)/2
d) n²
Answer: c

138. A heap is an example of?

a) Binary tree
b) Complete binary tree
c) Skewed tree
d) Forest
Answer: b

139. Merging two sorted arrays takes?

a) O(n log n)
b) O(n²)
c) O(n)
d) O(log n)
Answer: c

140. Tower of Hanoi uses?

a) Queue
b) Graph
c) Recursion
d) Array
Answer: c

141. FIFO is used in?

a) Queue
b) Stack
c) Linked list
d) Tree
Answer: a

142. Minimum height of AVL tree?

a) log n
b) n
c) n²
d) n log n
Answer: a

143. In BFS, nodes are visited in?

a) Depth-first
b) Level order
c) Random
d) Spiral
Answer: b

144. A linked list where last node points to first node is?

a) Circular
b) Linear
c) Doubly
d) Simple
Answer: a

145. Parent of root is?

a) Leaf
b) NULL
c) Root
d) Sibling
Answer: b

146. Which sort is fastest for large data?

a) Bubble
b) Quick
c) Insertion
d) Selection
Answer: b

147. Stack is useful for?

a) Undo-redo
b) Scheduling
c) Graph search
d) None
Answer: a

148. Linked list searching complexity?

a) O(log n)
b) O(1)
c) O(n)
d) O(n log n)
Answer: c

149. Root of max heap has?

a) Smallest element
b) Middle element
c) Largest element
d) Random
Answer: c

150. Preorder traversal used for?

a) Sorted output
b) Copying tree
c) Deleting tree
d) None
Answer: b

151. Which reduces the height of BST?

a) Insertion
b) Rotation
c) Deletion
d) Hashing
Answer: b

152. Queue rear indicates?

a) Front element
b) Last element
c) Middle
d) Root
Answer: b

153. Binary search requires?

a) Unsorted list
b) Sorted list
c) Random list
d) Cyclic list
Answer: b

154. Sparse matrix stored using?

a) Arrays
b) Triplets
c) Graph
d) Tree
Answer: b

155. Which sort is stable?

a) Quick
b) Merge
c) Selection
d) Heap
Answer: b

156. Each node in linked list contains?

a) Data
b) Address
c) Both
d) None
Answer: c

157. What is indegree of leaf node?

a) 0
b) 1
c) 2
d) n
Answer: b

158. Which search uses backtracking?

a) DFS
b) BFS
c) Binary search
d) Linear search
Answer: a

159. Complete graph edge count is?

a) (n-1)
b) n(n-1)/2
c) n²
d) 2n
Answer: b

160. Heap is used in?

a) Heap sort
b) BFS
c) DFS
d) Recursion
Answer: a

161. In fix notation requires?

a) Parentheses
b) No parentheses
c) Single operand
d) None
Answer: a

162. Priority queue removes?

a) First element
b) Last element
c) Highest priority
d) Lowest priority
Answer: c

163. Red-black tree is?

a) Balanced
b) Unbalanced
c) Linear
d) Skewed
Answer: a

164. Which uses adjacency matrix?

a) Graph
b) Tree
c) Stack
d) Queue
Answer: a

165. Circular list avoids?

a) Searching
b) Traversal stopping
c) Sorting
d) Hashing
Answer: b

166. Height of complete binary tree with n nodes?

a) n
b) log n
c) n log n
d) n²
Answer: b

167. Stack implementation easiest through?

a) Array
b) Tree
c) Graph
d) Matrix
Answer: a

168. Which sorting is not comparison based?

a) Bubble
b) Quick
c) Merge
d) Radix
Answer: d

169. Breadth-first traversal of tree uses?

a) Stack
b) Queue
c) Array
d) Linked list
Answer: b

170. Which DS supports variable size?

a) Array
b) Linked list
c) Matrix
d) Tuple
Answer: b

171. Hash table performance depends on?

a) Collisions
b) Sorting
c) BFS
d) Tree height
Answer: a

172. Which tree stores frequency counts?

a) AVL
b) Heap
c) Huffman
d) BST
Answer: c

173. Queue implementation in OS is used in?

a) Paging
b) Scheduling
c) Routing
d) Encryption
Answer: b

174. Which allows constant-time insertion at beginning?

a) Array
b) Stack
c) Linked list
d) Queue
Answer: c

175. Best case of bubble sort?

a) O(n)
b) O(n log n)
c) O(log n)
d) O(n²)
Answer: a

176. In-order traversal of BST gives?

a) Sorted list
b) Reverse
c) Random
d) Zigzag
Answer: a

177. Graph cycle detection uses?

a) BFS
b) DFS
c) Both
d) None
Answer: c

178. Height of skewed tree is?

a) log n
b) n
c) n²
d) 1
Answer: b

179. Representation of adjacency list uses?

a) Array of lists
b) 2D array
c) Matrix
d) Trees
Answer: a

180. To delete tree recursively, traversal used?

a) Preorder
b) Postorder
c) Inorder
d) BFS
Answer: b

181. Which uses free list?

a) Array
b) Linked list
c) Graph
d) Tree
Answer: b

182. Height of empty tree?

a) -1
b) 0
c) 1
d) None
Answer: a

183. Queue implemented using two stacks gives?

a) Faster enqueue
b) Faster dequeue
c) Same
d) Random
Answer: a

184. Main property of BST?

a) Parent > child
b) Left < root < right
c) Right < left
d) Root < left
Answer: b

185. Which sort repeatedly selects smallest element?

a) Insertion
b) Selection
c) Merge
d) Quick
Answer: b

186. Height of full tree with n nodes?

a) log₂(n + 1) − 1
b) n − 1
c) n
d) n²
Answer: a

187. What is tail pointer?

a) First node
b) Last node
c) Middle node
d) Root
Answer: b

188. Graph storing all edges twice is?

a) Directed
b) Undirected
c) Mixed
d) Empty
Answer: b

189. In postfix evaluation, operator pops?

a) One operand
b) Two operands
c) Three operands
d) None
Answer: b

190. Multiway tree node can have?

a) One child
b) Many children
c) Zero children only
d) Two children
Answer: b

191. Hashing uses what to map keys?

a) Recursion
b) Hash function
c) Search tree
d) Matrix
Answer: b

192. Stack top initialized to?

a) 1
b) 0
c) -1
d) NULL
Answer: c

193. Queue rear initialized to?

a) 0
b) -1
c) 1
d) NULL
Answer: b

194. Traversal used for expression tree evaluation?

a) Inorder
b) Preorder
c) Postorder
d) BFS
Answer: c

195. Full binary tree has how many children per node?

a) 0 or 1
b) 1
c) 0 or 2
d) Only 2
Answer: c

196. Worst case of quick sort?

a) O(n)
b) O(n log n)
c) O(n²)
d) O(log n)
Answer: c

197. Hash table collision handled using?

a) Sorting
b) Chaining
c) Searching
d) Stacking
Answer: b

198. A stack can be implemented by?

a) Array
b) Linked list
c) Both
d) None
Answer: c

199. Space complexity refers to?

a) Time used
b) Memory used
c) Compiler size
d) Disk usage
Answer: b

200. The best data structure to check palindrome?

a) Array
b) Stack
c) Queue
d) Heap
Answer: b